\newpage
\section{Config.php}
Wat betreft de website, is er \'{ee}n bestand wat erg belangrijk is: \emph{config.php}. Dit bestand bevat de gegevens van de database en van de API. In elk ander PHP-bestand wordt deze aangeroepen, waardoor de inhoud van het bestand als het ware wordt ingelezen, gekopieerd, op de plek waar het wordt aangeroepen. 

\subsection{\$homepage}
De hoofdpagina van deze website. Ook wel de \emph{root-directory} genoemd. In deze map staan alle pagina's en scripts, en de WebGL-build.

\subsection{\$sitename}
De naam van de website, die overal in de \emph{$<$title$>$} van de pagina-header wordt gezet.

\subsection{\$mailto}
Het e-mailadres van de ontwikkelaar, beheerder, of andere contactpersoon, die bezoekers kunnen mailen. Wordt op dit moment niet gebruikt.

\subsection{\$url}
Endpoint van de VesselFinder API. Het \emph{UserKey} parameter in de URL is de Licentie-sleutel waarmee de AIS-data van de schepen waarop studenten van het MIWB varen, kan worden opgehaald.\\
\\
De URL die erboven staat is een test-url. Deze werd gebruikt voordat de licentie van VesselFinder actief was, om te kijken of er data kon worden binnengehaald. Gezien deze toekenning eerder gebeurt dan de toekenning van de VesselFinder link, wordt deze url overschreven en niet gebruikt.

\subsection{connect()}
Deze functie bevat de inlog-gegevens van de MySQL database-server, en verbindt hiermee. De verbinding wordt als variabele teruggegeven, zodat in een ander script deze connectie eenmalig kan worden aangemaakt en direct kan worden gebruikt.\\
\\
Belangrijk is wel dat na het gebruik van de database-connectie in een script, deze ook weer wordt gesloten met \emph{mysqli\_close(\$con);} waarbij \$con de toegekende variabele is van de databaseverbinding.